(長文) 一個鬼佬被無理拘留嘅經歷

今日見到Facebook 有人share 左呢度野出嚟, 於是我就將鬼佬所寫嘅信翻譯左做中文, 各位包括文宣組傳媒隨便拎去用。
我今日急急腳打左篇野出嚟, 如有錯漏請大家幫手改正一下, 唔該
Source (英文):

各位, 請小心為上
我的建議: 假設香港現時有宵禁令, 若你在不適當的昤侯在不適當地方出現, 路人, 看熱鬧的人都有可能被無理拘捕並毆打

以下為Jan Bochenski 所發出的聲明, 並想分享給大家

我Jan Bochenski, 今年62歲, 於1979年加入警隊做水警, 並於1983年離職。當時我認識左而加嘅老婆Eliza, 我就去了澳洲當了7年機師, 之後再返港於國泰航做了21年, 最後於2019年於香港航空工作直到退休。

我結婚37年, 育有兩個小朋友, 女兒在香港, 兒子在外國。我家住住西半山。於8月4日5時,我在深水灣參加完一場慈善划艇賽之後, 我就乘地鐵回家。路上我在手機新聞得知將軍澳和大圍有衝突, 但於遊艇會的報紙並無講到有宵禁令。在家吃晚餐後, 因為老婆和女兒在深圳, 加上醫生話指出我過重和高膽固醇, 我決定外出散步。
大約9時, 我開車到德輔道西, 再將車泊在小街, 想去海邊走走。當時我身穿白色短褲和藍色T 恤, 帶著銀包, 車匙, 大門鎖匙和手機。我發現嘉安街一帶有大約30-40人聚集, 而嘉安街近干諾道西就有一班人望著一隊守著大路的機動部隊, 人們同告訴我機動部隊正守著中聯辦。之後我向德輔道西撤退, 當時還聽到有人口角, 但不太嚴重所以離開了。當我進入德輔道西的時候, 一班全副裝備的機動部隊衝過來, 將所有人按在牆上面, 並叫所有人將手放在牆上面。有個機動部隊問我是否遊客, 我就答不, 我住附近想散步。當警察為其他在場人仕搜身後, 我們一行20幾人, 當中包括一個Deliveroo 外賣員就被帶上一架旅遊巴。當我上車時一位警察拍下了我的樣子, 說要告我非法集結。當時無警察問過我在幹什麼, 亦無問過我為何在此地。之後坐我旁邊而又頗有禮貌的警察為我戴上手銬, 但就沒講出拘捕的原因。之後旅遊巴就進了西隧, 而那位警察跟我講我可能會被拘留在長沙灣警署。到達長沙灣警署時, 我等了很長時間才可以落車, 之後我們就被命令在出面排隊。當時我想上廁所但被拒。之後我們被押到一個被改成羈留區的停車場, 裡面還有一排藍色椅子。那裡很多警察, 但係什麼也不做, 亦無人處理被送來的人。當有第二車人來到的時候, 我就獲發一本羈留人仕通知書, 警察叫我讀了它並簽名。之後他們就拿走我們手機並且放入一個密封膠袋。而羈留人仕通知書列明我可以打電話, 於是我提出要求, 但警察就說要等等先。

我發現整個行動都是由低級人員執行。當我看到一位高級督察我要求讓我打電話, 但我的要求就演變成吵交, 最後高級督察離開, 再有警長跟我說會滿足我的要求。4小時後, 我終於可以上去控制室打電話給我老婆, 跟她說我因非法集結被捕。之後我就被送去一間小的監房, 要去廁所就用旁邊大監房的廁所。因為我衣著比較單薄, 我開始覺得好冷。而於凌晨4點30分, 我的律師朋友來了, 跟我講解我的權利和我不需告知警察任何事情。

之後有兩位很好的義務律師幫我聯絡我老婆, 他們都跟我講解了我的權利, 並告知我老婆車子的位置。當時我可以清楚地看到整個控制室, 我發現整個控制室都好亂, 亦無人領導, 每個警察都只向著對方叫囂。在我做警察的年代, 這些情況最起碼都會有個總督察甚至警司級的帶領。控制室周圍都是紙, 電話和檔案。如果有高層視察, 這種情況一定會被評為不合格。

我遇到好多來自不同背景的好人, 當時無人穿黑色衫, 亦無人身上有裝備, 有人甚至穿著睡衣。有個老師, 警察拿走了他65歲媽媽嘅糖尿病藥, 警察跟他說, 如果你要用藥, 我們會用手銬鎖著你去醫院。我地談了一會, 他們感到好無尊嚴, 但起碼都有張床和48小時之後就會被放走。另一個被羈留的是一個身穿廚師裝的印度藉廚師, 連廚師帽都有。他擔心沒錢請律師。警察經常以太忙為理由不讓我們見律師或者打電話。

聯絡律師是我聯絡家人的唯一希望, 但警察一路採取拖延戰術。我們都經常要求警察提供食物和水, 因為我們已經未進食一段時間, 亦有不少人連打個電話都不行。早上六時, 我發現牆上有張紙寫著, 可容納人數: 4 (坐), 15 (站立), 我要求被調離此監房, 而且其他監房也是空的, 為什麼不讓我們用? 而我亦因此與警察吵了第二次架。最後我就被調往一個較大的監房, 與5人共處一室, 而其他人都被調往沒那麼擠的監房。現在, 我與一個57歲的傢俬工匠, 一個有30年年資的老師, 一位印度藉廚師和餐廳員工, 而他是住在被捕地點上面! 我們無人受傷害, 但我們發現我們是用來推高被捕人數的炮灰, 足足有兩架旅遊巴的載客量! 在中午一時三十分,我被押到另一房間, 裡面有翻譯員和一位來自毒品調查科高級警員, 而我也錄取了我的口供- 我無話可說。

令人不安的是, 這房間的牆上滿佈拳頭印, 還有鞋印, 大約出現在牆上膝頭的位置。

然後我就去印指紋和拍照。此時, 有人知悉我前警察的身份, 有人問我對香港局勢的看法, 和如此重解殖民地年代辛苦建立的警隊形象。我覺得有警察深知這一切都是不必要的, 而他們正身處一個十分悲哀的田地。我問他們為什麼不發出宵禁令, 他們說是政府的決定。之後我回到監房, 等候值日官了解我的個案。

傍晚7時, 我們獲准以HKD500 保釋。我再次要求聯絡我老婆, 因為我身上只有$20, 而我的要求再被拒, 警察又說現在警署被示威者包圍, 現在不能放我們走。我們收到一個飯盒。我跟其他人說, 現在最好先睡一覺, 因為人群要待港鐵尾班車才會散去。而我猜對了, 凌晨一時三十分, 我們獲釋了。可幸的是, 印度藉廚師從一個慈善團體收到700HKD, 而那位老師借了800HKD給我, 並與我共乘的士回家。

一天之後, 當我在寫此信時, 我發現我正確被捕位置為德輔道西和嘉安街交界, 而不是干諾道西一帶, 我亦沒有手機被充公的收據。

總的來說, 我從沒見到一個示威者, 沒有人戴口罩或黃色頭盔。他們大多都是附近居民或路人。令我不安的是, 在我被拘留的三十小時內, 我從未見到一個高級指揮官在場, 由此可見, 警察的指揮機制似乎已經失效。低級人員被留下收拾他們無法收拾的爛攤子。更令人不安的是, 人們打電話和尋求法律支援的權利被刻意踐踏。而他們現時的策略就是刻意令無辜的人與家人分離。

Mr Jan Bochenski, 香港西營盤

推推推

Push

push

港共死穴721 811 機場
和理非 816遮打集會 818民陣大遊行

推

自推

可恥！

煲大佢

[FB死拎 我係黎救樓主老母]

唔緊要, 英文版我都back up 左
Everybody please be safe.
Best advise: Behave as there actually were a curfew.
Passersby, Bystanders, On-Lookers and random commuters of all kind might be arrested or beaten up without reason if at the wrong place at the wrong time.
______________
Jan Bochenski was arrested on Sunday 04th of August 2019. He wrote a statement and would like to share.
To Whom It May Concern 6th August 2019
I, Mr. Jan Bochenski, 62 years of age, first came to Hong Kong with the Police in 1979 and served in the Marine District until 1983. After meeting and marrying my wife, Eliza, I ventured to Australia to undertake a career in aviation: resulting in 7 years working for domestic Australian airlines before returning to Hong Kong to take up a career with Cathay Pacific for 21 years. I then served with Hong Kong Airlines and Hong Kong Air Cargo until retirement in March 2019 of this year.
I have been married to Eliza for 37 years, resulting in 2 lovely children - a daughter here in Hong Kong and a son overseas. Eliza and I currently live in western Mid Levels. On Sunday, the 4th of August, I participated in a charity sailing race for underprivileged children in Deep Water Bay (hosted by the Royal Hong Kong Yacht Club) that terminated around 5 pm. I took the MTR home. Whilst on the way home I was browsing my phone’s news feed when I noticed public disturbances in Tseung Kwan O and Wong Tai Sin, yet reading the papers that morning at the club there was no mention of Curfew. After getting home I had a light dinner and since my wife and daughter had gone to Shenzhen I decided on a walk in the evening as during my last aviation medical my doctor indicated I was getting slightly overweight and high cholesterol.

I drove down from home and parked in a side street to walk along Des Voeux rd West around 9 pm with the intention of walking along the flat foreshore of Western. I was dressed in white shorts and blue T-shirt and had a wallet , car and home keys and a mobile phone.Walking along I noticed a commotion down Ka On street by some 30 to 40 people and wondered what was going on. At the end of Ka On street on the corner of Connaught rd people were peering around the corner and looking at a squad of Police Tactical officers blocking the road. Upon enquiry with different onlookers it transpired that they the police were protecting the China Liaison office in Sheung Wan. People of all ages and kinds were curious as to what was going on.I started back down Ka On street towards Des Voeux rd west and a small argument developed that seemed not serious so I continued my walk. As I was about to round Des Voeux road West a group of PTU officers complete with shield and battens in hand came running down Ka On street from the opposite direction and pushed everyone against the wall and ordered them to squat with hands against the wall. At first the PTU officer asked if I was a tourist and I said no and that I lived in the district and was having a walk. They asked me to switch off my phone. After the police searched the group I was with , around 20 people or so, including a Dileveroo pizza boy ushered us onto a bus. As I was about to step onto the bus and officer at the bottom of the stairs took my photo and stated I was being detained for Unlawful Assembly. At no time did any officer ask what I was doing in the area or tried to inquire my motive for being there or anyone else's for that matter, as was done in my day, and ushered young and old onto the bus.Next to me sat a young polite PTU officer that put handcuffs on me , but was unable to tell me we are destined for. We moved off and I noticed we were going through the West harbour tunnel so the young PTU officer told me we may be destined for Cheung Sha Wan Police station.Upon arrival at the station there was a considerable delay getting off the hired coach and were made to line up outside.By this time I was needing the toilet and this was initially refused for sometime.Eventually we were ushered into a makeshift car park area that had recently been converted to a large holding area with blue plastic seats. At this point nothing seemed to be happening. There were many officers lingering around the compound with no one doing anything or trying to process people.A second coach arrived with more citizens of all ages and creeds.I was then given a “Notice to Persons in Police Custody or involved in Enquiries” and read it and signed accordingly.Our phones were removed and placed in a separate plastic bag as to the possessions on person.The form stated I was allowed to make a call so I proceeded to ask many officers if I could do so yet all of them stated it would happen in due course.

I also noted that the whole operation was conducted by Junior Officers so when I spotted a senior inspector I implored him to allow me to make a call. This resulted in a shouting match as I insisted as per above form that a call was allowed in addition to legal representation. The senior inspector moved off and another sergeant said he would try and sort it out. After being detained 4 hours I was finally taken up to the control room upstairs whereupon I rang my wife told her I was fine and to contact a lawyer and that I was being detained for unlawful assembly.They then moved me into a small cell initially on my own and used the toilet in other nearby larger cells that were empty.With only a light walking T shirt it soon became very cold.At 04:30 a lawyer friend visited and informed me of my rights and the right to remain silent.
I then met two volunteer lawyers that were very helpful and helped me contact my wife. They reminded me of my rights in this situation. They would also pass on to her the location of my car in Whitty St. During all this time I had a clear view of the control room from my crowded cell and noticed the control room very disorganized and in disarray. No leadership was present with much shouting and it seemed all operations were conducted by Junior Officers. In my day whenever a crisis presented itself it would be conducted by a Chief Inspector in the very least or even a Superintendent. The control room was messy with phones and files everywhere that would never pass an inspection..
I met many good people from all walks of life and all ages.None wore a black T-shirt and some were even in pyjamas. Surprisingly was a teacher with his 65 year old mother whom Police had stripped her of her medication and advised her that if she needed it for her diabetes she could be transferred in Handcuffs to a nearby hospital, We chatted and she decided to forget the lack of dignity, at least she could have a bed and the police would have to release her within 48 hours. Another inmate was an Indian chef , in full uniform complete with hat but was concerned about lawyer fees .At this stage police were giving every excuse of being too busy in order to allow many a call or to go downstairs where lawyers and other volunteer legal staff were waiting all night to help.
It seems contact with lawyers was your only hope of contacting relatives and this was being constantly delayed by Police. We constantly asked for water as no food was present and for the unfortunate many, to make a simple call. At 06;00 that morning, the cell that had a notice on the wall stating it was designed for enough people that could sit on the bench ie: 4 had around 15 occupants with standing room only.I asked to be moved but this was refused and then during my next visit to the toilet in the adjacent cells told the officers in the control room that I would not go back into the small holding cells and that the others were empty and why not used.This resulted in a second shouting match and finally I was moved to a larger cell in the rear with 5 others and a toilet. I now had room to stretch out and noticed others were being transferred to less crowded cells.I now shared a cell with a 57 year old office furniture worker, a teacher of 30 years, an Indian Chef and another Indian restaurant worker whom happened to live above the site of arrest!.None of us had been harmed but all of us realized we were pawns in a larger political game to satisfy an arrest number count.Two coach loads!Now came the wait in order to make a statement. At around midday I was given a small egg sandwich as breakfast and water. At 13:30 I was ushered to an isolated room where sat an interpreter and Senior PC from the Narcotic bureau and made my statement accordingly - I have nothing to say.

However disturbingly I noticed around the small room that fist marks in the parker board were present as well as boot and shoe marks all around the room at knee level.I then went for fingerprinting and photograph.During this time other officers whom knew of my ex Police status asked for my thoughts on the disturbances and I discussed with them how is the Police ever going to restore the trust that took years to build up during the colonial times.I felt some officers knew deep down this was all an unnecessary charade and a very sad situation they found themselves in.I asked them why was there not a curfew in place and they replied it was a Govt decision . I subsequently returned to my cell and waited for the Duty Officer to review my case.At around 7 pm we were all informed that bail would be granted to all 5 of us at $500 hkd and once again asked if I could call my wife in order for her to give me the cash as I had only a $20 note for my walk.Phone call denied and now Police informed us that protesters were now barricading themselves around the station and that we would not be able to leave.We now received a lunch box of rice and glue ham as I reassured the others that best get some sleep as it will only be when the MTR closes that people will disperse and we can go home. True to my thoughts at 01:30 they began to release all of us and luckily the Indian Chef received $700 cash from a xxxx charity group? the young teacher lent me $800 cash and we shared a taxi home to Sai Ying Pun where we all live. It is now a day later at home that I write this and looking through the paperwork realize that the location of the arrest is on the corner of Des Voeux rd west and Ka On st and not Connaught rd west as Police claim and I failed to get a receipt for my phone now confiscated at the station. In conclusion, in my opinion, I never saw a protestor, just by-standers, no one wore a black shirt, no one had a mask or yellow helmet .There were elderly and people from all walks of life and mostly local residents.There was no curfew,. It is disturbing however that no senior officers were visible during my 30hrs at Cheung Sha Wan Police station, that it seemed leadership within the force has broken down and the chain of command non-existent. Junior officers have been left to pick up the pieces beyond their control. It is also more disturbing that people's rights to make a phone call or seek legal representation is willfully stalled and avoided and that a tactic of isolating innocent bystanders from family is clearly evident.
Mr Jan Bochenski Sai Ying Pun Hong Kong

推啊屌你老母